一名女警初步確診武漢肺炎

【一名女警員初步確診2019冠狀病毒病】
【A Female Police Constable Preliminarily Tested Positive for COVID-19 】

一名駐守紅磡分區雜項調查小隊的36歲女警初步確診2019冠狀病毒病。她的家人較早前經測試後得知對2019冠狀病毒病呈陽性反應。該名女警因而被列為密切接觸者，並被送往檢疫中心進行隔離。其後，該名女警於檢疫中心進行初步測試，於今早（12月29日）發現同樣對2019冠狀病毒病呈陽性反應。該名女警於過去14日沒有外遊記錄，工作期間有佩戴口罩，並沒有與公眾接觸。她最後一日上班日為12月23日。

警方高度關注事件，並有以下訊息：

一）在等候衞生署進一步評估及建議前，與該警員可能有緊密接觸的警務人員及文職人員，均獲安排接受檢疫及病毒檢測；

二）警方會派員清潔及消毒該名警員的相關工作地方；

三）警方亦經常提醒同事注意個人衞生，減少社交接觸，減低傳染風險，如有任何不適，須立即呈報並求醫；以及

四）警方會靈活調派人手，確保相關服務不受影響。

警方將會繼續與衞生署保持緊密聯繫，主動提供該名警員的近日工作記錄和執勤表等資料，以及安排相關密切接觸者進入檢疫中心接受檢疫。

A 36-year-old female Police Constable who is posted to the Miscellaneous Enquiries Sub-unit of Hung Hom Division, preliminarily tested positive for the Coronavirus Disease (COVID-19). The police officer's family member was tested positive for COVID-19 earlier on. Hence, she was classified as close contact and was sent to the Quarantine Centre. She was also tested positive for COVID-19 this morning on 29 December. She has no travel history in the past 14 days. She had no contact with members of the public and she wore face mask during her tour of duty. Her last working day was 23 December.

The Police are highly concerned and have the following messages:

(1) Before further assessment by the Centre for Health Protection, all Police officers and civilian staff who might have been in contact with the officer concerned have been arranged to undergo COVID-19 test;

(2) All facilities in the office concerned have been sterilised;

(3) All officers have been reminded to reduce social contact to minimise risks of infection, and to pay attention to physical health. If feeling unwell, they should consult a doctor and report the case immediately;

(4) The Police will deploy resources flexibly to ensure provision of policing services of the areas concerned remains unaffected.

Police are highly concerned about the case and will maintain close communication with the DH and provide assistance in tracing the pathology, by proactively providing information such as the duty record and roster of the officer concerned.

Arrangements will be made for close contacts to be conveyed to quarantine centres to undergo quarantine.

病狗好危險
生人勿近

跟著幾日應該又有幾隻狗確診

死狗乸真係含撚都冇味

期望更好消息

一隻母狗患上傷風感冒連登仔都要打飛機

咁啲狗撚咁臭，係無味先含得落。

最大防疫漏洞
成班狗一群群周街走

最緊要冚家齊齊整整, 一齊中一齊死

次次有狗中就打囇飛機3萬thx
結果一隻都未死過

應該都係狗屋性接觸

死左先算啦

真狗公肉便器

希望成間狗屋男警中晒